【投資大灣區】 準退休白領買入「爛尾」舖 花盡積蓄兼欠債前路徬徨

不願出鏡的阿明（化名）於2016年先後買入兩個劏舖的阿明，甚至去銀行借錢買舖，如此「勇猛」，他指當時快退休，希望多點錢傍身，「那時候到處都講港珠澳大橋快開，帶動珠海樓價。香港樓我買唔起，深圳樓都買唔起，於是就去珠海看看。」他先後買入珠海拱北時代廣場及珠海香洲揚名廣場，共花去積蓄100萬港元，另外銀行借30萬元。

揚名廣場一期舊商場，一至四樓有超市、時裝店等在營運，人流不少。(梁健騰攝)
揚名廣場一期舊商場，一至四樓有超市、時裝店等在營運，人流不少。(梁健騰攝)

時代廣場的劏舖只收了幾個月租金便「爛尾」，接着另一邊的劏舖揚名廣場也收不到「返租」，情況跟時代廣場相似，商場根本沒有做劏舖分契，原來商場業主欠債，早把商場五、六樓即劏舖場的樓層抵押了給銀行，這分明是詐騙。阿明和一班揚名廣場劏舖業主去報公安，對方指是私人商業糾紛不受理。

廣場六樓的劏舖層近乎丟空。(梁健騰攝)

另一個出事劏舖時代廣場，阿明打官司， 阿明勝訴，被告幾間公司方同意分三期還款，但阿明只收過4萬元後，再無下文，他再出律師信，要求法院查封對方資產並拍賣還債，但法院回覆找不到對方可封的資產，反要求阿明提供，「法院說要在10日內提供，提供不到就行動暫停。」阿明和一班小業主曾求助特區政府，石沉大海。

同屬劏舖層的五樓現有幾間學英文及畫畫學校。(梁健騰攝)
同屬劏舖層的五樓現有幾間學英文及畫畫學校。(梁健騰攝)

五樓通往六樓的電動樓梯長期停頓，樓梯上放垃圾箱，接載天花滴下來的雨水。( 梁健騰攝)
五樓通往六樓的電動樓梯長期停頓，樓梯上放垃圾箱，接載天花滴下來的雨水。( 梁健騰攝)

阿明再無積蓄，還欠下銀行幾十萬，對退休後的生活感到傍偟。訪問結束前，他感觸地說：「上面有些人就是看中我們的弱點，銀行冇息，港樓又貴，手上有一百幾十萬的人，最多上去買。這些錢正正是我們死慳死抵出來的錢，就是騙你這些人。我不是很有錢，不是專業投資者，但這些錢是我成世人慳埋的棺材本！」

信親大陸人既都無好下場 係要阿寶出動

香港廢中廢老最終下場

銀行冇息又買唔起港樓, 咪買啲公用股銀行股收下息囉
硬係要上大灣區送死

大灣區機會處處（騙徒）

下世記得唔好咁傻

抵死

共享大灣區榮耀吖嗱

同支那有關既都係伏黎
點解仲有咁多人唔明

中國人的榮耀

夾埋先一百三十萬
咁就耗盡積蓄，咁佢後生時都幾廢

騙子勝地

老友話大灣區爛尾樓受害人未必受tvb吹奏洗腦影響我搵唔返tvb罪證

都唔係第一單大灣區騙案
仲有一車車傻仔送錢上去比人呃
我係支那人就大叫爽皮

那時候到處都講港珠澳大橋快開，帶動珠海樓價。香港樓我買唔起，深圳樓都買唔起，於是就去珠海看看

抵啦

愛國咪幫雜種補血囉. 應該感到光榮架

抵撚死

抵死

以中共嘅性格，有著數真係會益你？
佢大鑼大鼓叫你投資大彎區，擺到明騙局啦！

抵撚死
你還有黨呀

係 極度同意。 你估 真係賺夠 比你賺咩 信個d人 個腦放係屎忽

受騙機會處處

對方指是私人商業糾紛不受理

智障先會去大陸買地產

好人好姐點會俾人呃？
一定係個廢老衰貪心

睇得多藍絲page真係害死人，以為大陸真係機遇處處

不願出鏡的阿明（化名）

好人好者怕咩俾人睇

老實講就算自己有好路數都自己賺曬先啦
仲要大灣區同你三九唔識七點解要益你
賺唔曬都益自己親朋戚友先啦
香港人錢真係易搵

佢視野太窄
成個大灣區咁大
你今次投資失利唔代表咩
建議佢借財仔去前海
大把機會

大陸騙徒機會處處

還有黨啊，驚閪咩

大陸只有死人先可信

曾求助特區政府，石沉大海。

還有黨

笑死

我21 歲已經搵到

呢啲咪就係不理政治既報應

呀郎退乜撚野休死返出黎做下看更都餓你唔死啦

大灣區榮耀

香港劏舖都死
何況大灣區

傻豬黎既，諗咁多做咩呀～
跳啦

大陸產權唔清晰唔透明冇保障係人都知。賺緊錢嗰陣中國強大經濟起飛，蝕嗰陣就畀人呃。

就算冇呃人
早十/廿年買依家回報期

依家買正一on9

呢d人係抵撚死 可憐人必有可恨處， 第一批比人呃果班無計， 中共呃左咁多次都中計 係人問題

冇能力又大野心
唔熟大陸法 又要博
依家賭輸左怪得邊個

2016年

淘寶打死實鋪新聞都出哂名

一睇就知阿明藍絲 日日睇TVB睇到個人忽忽地 信撚哂肥媽啦 叫呀明搵肥媽賠錢算啦

散水必需散得快 半年内就拉夠曬
[暴動][攻武]坐十碌 轉移[文鬥]不退縮

hor hor

有四個廢老負皮我

番支拿國炒樓係可以既...但冇做一系列fact check就真係87

肥媽

點解有咁大勇氣係大陸置業

未回報已經冧撚咗

唔好返黎香港啦

除左抵死都唔知可以講咩

係依個特別弱智姐

我真係係恭喜你

買錯大陸樓
慘過生腫瘤

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

共享大中華榮耀

講左幾十年
硬係有班人死都唔信

旺角好多阿姐舉叫我哋買大陸樓呀！

港🐷

有冇利申係藍絲啊？

大灣區機會處處呀
我都賺夠留返d俾人賺下

唔抵可憐

條路自己揀

香港買劏舖都要蝕錢
仲走去大灣區買

返得大陸買樓嘅多數係藍絲
公道啲講
好過娶隻大陸雞申請佢黎香港

做到終國人啦 佢應該感動落淚

大灣區乜都未搞就叫人係咁扔錢落去
成果又未見, 分分鐘連內地人都唔願投資
點解會咁蠢真係會信

睇下誠哥有無投資大灣區
就知伏唔伏啦

話明大彎區 叫大直路可能好d 中國人傳統好信風水

笑到賴屎

做到退休先得百令萬
仲要豬咁蠢
邊個幫到你呀

中國連大豆都唔買

廢中廢老

一二波行動好撚成功呀喂 第三波唔係唔幫到底呀
「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第三波

笑左 大直路

大灣區騙徒機偶處處

只有騙徒是真的

騙子：大灣區機會處處

出過咁多事都要返去買
明個完全無法律可言
俾人呃都抵死
可以怪邊個？

哩個岩
不幸中之大幸

哎唷

用下腦 13億人有錢搵都唔輪到你啦

於是就做咗豬閪喇

信大陸狗抵死

原來藍絲地產係賣國救港 聽到都眼濕濕

笑到我眼濕濕

有咩咁可憐，你還有黨呀

投資大灣區呀嗱

响中國買樓炒不如倒錢落海

肥媽呢 ？賺咗幾多

都已經唔係大唔大灣區嘅問題......點撚會 all-in 架？

哈

有咁著數人地珠海人唔識買咩會益你班傻仔

CSL返大陸買

買港樓又買唔起
買股票無痛收息

政治唔關我事嫁 有錢賺咪得囉

俾人呃呢D 通常都係政府中立既腥港人
或深藍人士

大灣區

信大陸投資戈啲真係on99

抵死
熟悉蟈蜻既人都知共產黨愈推崇既野愈信唔過
西部大開發、泛珠江三角洲，而家攪成點？

中國唯一叫做成功既政策係40年前，叫做改革開放

大劣人：投資大灣區十年翻一倍！我都賺夠啦 紀李門醒梗仁贊依下

推！希望個個到依家仲係支持嘅人嘅下場都係咁

kill2#
「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第三波

「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第二波

有得攞返四萬而又無比人打，安全回家已執到

唔知佢地有冇買呢

後果自負

呢啲就係大灣區榮耀

搵你著數就叫你兄弟

大陸人以追求既是假大空為真理，
相反，西方人和日本人是追求真、善、美、人格等美德。

唔好意思 希望借少少位 等大家可以知道手足既感受同俾大家既提醒

728被捕手足既心聲[代po]

誠哥撤出大中華區啦

番支那遊行示威囉，係香港講有撚用？

我記得有個日本新樓廣告係介紹個大廈花園每個季節種乜野花香港大陸0個D偽豪宅仲係扮緊宮殿城堡

慘慘豬你還有党呀

自己on9

on9想投資大陸第一件事係要有親屬係大陸人，仲要防果條友過橋抽板
第二就係要有人收風知上面d政策
自己一個就咪搞了

義士有生命危險！！8月5號有危險，快入！！！

第11頁有藍絲假文宣合集
補番真文宣source
5/8 全港大三罷+ 7區開🌼 公海

你買2016年823 50蚊，依家90蚊，未間中間派返3厘

低智商係慘啲

推

【極重要】其實已經拉左一百個人！我係前線手足，我有野想講。

臨退休先儲得嗰一球嘢，使撚晒佢申請公屋好撚過啦

大灣區根本係用黎呃人

真係唔抵可憐

傻仔

支那國都不了解，抵撚死

跳樓死啦on9仔

呢的9成都係藍絲黎

香港人加油

「推到上熱門」5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

- 分享自 LIHKG

有興趣一齊發夢既巴絲 請入TG Group

咪信支那要講幾耐

早年投資深圳 軍車走私 發大達 晚年減「孝敬」遭藉故封廠 港商踏上16年維權路

呀明係咪腥香港人嚟嫁

抵撚死啊，屌你老母。跳樓死撚左去啦

共享大灣區榮耀

成日有人話：大劣13億人，一人出一蚊比你賺，你都賺13億。
但從來無人諗：大劣有13億人，一人偷你一蚊，你就無撚左13億。

抵啦

我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

大灣區騙徒表示：機會處處！

輸打贏要？
上得去預左啦，比你賺左實出黎指指點點
又問香港青年點解唔把握大灣區機遇啦
一句講晒 抵撚死

唔死都無用

棺材本都冇埋，可以安心上大灣區過埋餘生

暴走

有得擁抱大灣區 仲唔多謝黨?

大陸冇人買得起樓想香港人投資去買樓頂住廣州一帶既樓市
以前有錢途係香港人都入去投資
直到李+X比人趕走 再投資去大陸係完全冇意思
加上共產黨係可以將你成個大陸生意一夜之間收歸國有
你有錢都冇用

啱啦 死係間鋪咪得囉 棺材都慳番 無撚腦